{
  "name": "Computer",
  "description": "Dies ist ein Quiz über unterschiedliche Bereiche der EDV.",
  "time": "5",
  "questions": [
    {
      "id": "1",
      "question": "Wofür steht VPN?",
      "answers": [
        "Visual Phone Network",
        "Virtual Private Network",
        "Virtual Public Network",
        "Visual Pro Network"
      ]
    },
    {
      "id": "2",
      "question": "Was bedeutet Copyright?",
      "answers": [
        "Kopierrecht",
        "Vervielfältigungsrecht",
        "Haftungsausschluss",
        "Urheberrecht"
      ]
    },
    {
      "id": "3",
      "question": "Wofür steht die Abkürzung USB?",
      "answers": [
        "Universal Satellite Bus",
        "Universal Serial Bus",
        "Universal System Bus",
        "Universal Software Bus"
      ]
    },
    {
      "id": "4",
      "question": "Wie hieß der erste Mikroprozessor?",
      "answers": ["Apple 44", "Intel 404", "Pentium 1", "Intel 4004"]
    },
    {
      "id": "5",
      "question": "Welcher Fehlercode erscheint bei einer nicht gefundenen Internetseite?",
      "answers": ["202", "404", "303", "505"]
    },
    {
      "id": "6",
      "question": "Was gibt genau den Ort einer Datei an?",
      "answers": ["Weg", "Strecke", "Pfad", "Straße"]
    },
    {
      "id": "7",
      "question": "Welches dieser Begriffe ist ein Betriebssystem?",
      "answers": ["Photoshop", "Windows", "Excel", "Netscape Navigator"]
    },
    {
      "id": "8",
      "question": "Wieviel kb (kilobyte) sind 1 MB? (megabyte)",
      "answers": ["1024", "2048", "612", "5000"]
    },
    {
      "id": "9",
      "question": "Was bedeutet PDF?",
      "answers": [
        "Partei des Friedens",
        "Port Document Form",
        "Portable Data Format",
        "Portable Document Format"
      ]
    },
    {
      "id": "10",
      "question": "Was ist ein Modem?",
      "answers": [
        "ein Datenwandler",
        "ein Gleichrichter",
        "ein Umspanner",
        "ein Temperaturregler"
      ]
    }
  ]
}
